\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}

\usepackage[FR]{myCV}

\usepackage[]{geometry}
  \geometry{top=.75cm, bottom=1.cm, left=1.5cm , right=1.5cm}


%\addbibresource[label=biblio]{library.bib}


\begin{document}
\makecvtitle
\vspace{.5cm}
%\section{\textbf{Mots clés}}
%\cvitem{}{{\'Energies marines renouvelables}, {contr\^ole-commande}, {hydrodynamique}, {modélisation et optimisation numérique}, techniques de l'automatique avancée, {autonomie, rigueur}}

\section{\'Experiences Professionnelles}
\cventry{2021-20xx}{Expert Technique}{DGA-MI}{Bruz, France}{}{}
%    \begin{itemize}
%        \item Expert Technique       
%    \end{itemize}
%}
\cventry{2019-2020}{Entrepreneuriat}{}{Brest, France}{}{
    \begin{itemize}
        \item Projet de cr\'eation d'une activité de services aux entreprises (TPE/PME) d'aide à l'innovation pour le développement et le test d'algorithmes dédiés au contrôle des systèmes m\'ecatroniques.% Cette prestation de service repose principalement sur l'adoption de la m\'ethodologie de d\'eveloppement de projet dîte de Model Based Design via l'utilisation experte des outils MATLAB/Simulink, des "toolbox" associées ainsi que de plateformes matérielles de prototypage HIL/RCP et/ou embarquées (MCU, FPGA, PLC).%
        \item D\'eveloppement d'un outil de g\'en\'eration de code automatique sous MATLAB/Simulink (via Embedded Coder) pour les microcontr\^oleurs STM32 de la soci\'et\'e STMicroelectronics.
        % Cet outil repose entièrement sur la librairie HAL et les fichiers de configuration de l'outil open source STM32CubeMX.%
        \item \'Evaluation des performances des outils de prototypage rapide de loi de commande (RCP) et de simulation Hardware-In-the-Loop (HIL) de la soci\'et\'e dSPACE.        
    \end{itemize}
}
\cventry{2017-2018}{Ingénieur de Recherche}{D-ICE Engineering}{Nantes, France}{}{
    \begin{itemize}
        \item Prototypage 
        %(mod\'elisation + synth\`ese d'une loi de commande H$_{\infty}$ + $\mu$-analyse + estimateur d'\'etat) %
        d'une solution de contrôle-commande (commande H$_{\infty}$) permettant la suppression du ph\'enom\`ene de \og stick-slip\fg~sur les trains de tiges utilisés dans le forage p\'etrolier.
        \item \'Etude de faisabilit\'e (Capability plot) du système de propulsion d'une barge pour opération marine en \og shallow water\fg.~ Amélioration du code de calcul interne pour inclure les efforts de dérive.
        \item Architecture et dévelopement du module de thrust allocation (problème d'optimisation quadratique ou non-linéaire) de navire dans un logiciel propriétaire de simulation d'opérations marines complexes.
    \end{itemize}
}
\cventry{2016 (5 mois)}{Chercheur Postdoctoral}{\COER}{Maynooth, Irlande}{}{}
    %\begin{itemize}
    %    \item Application de la commande optimale (pseudo-spectrale) à un système houlomoteur
    %    \item Responsable de l'organisation des séminaires scientifiques du centre de recherche Marine Renewable Energy Ireland (MaREI)
    %\end{itemize}
%}
\cventry{2012-2015}{Ingénieur de Recherche}{\IRDL}{Brest, France}{}
{
    \begin{itemize}
        \item Modélisation dynamique (mécanique + hydrodynamique) d'un système houlomoteur (projet FUI-12 \og EM BILBOQUET\fg{}) sous MATLAB/Simulink %(développement d'un code de calcul hydrodynamique propriétaire)
        \item Commande prédictive (MPC) en vue de la maximisation de l'énergie récupérée par le système
    \end{itemize}    
}
\cventry{2012-2015}{Vacataire}{\ENIB}{Brest, France}{212h}{}
%    \begin{itemize}
%        \item Chargé de Td/Tp des modules de contr\^ole commande et d'\'electronique d'instrumentation
%        \item Chargé de Td/Tp, 5$^{ème}$ année - techniques de l'automatique avancée pour les systèmes linéaires
%        %systèmes linéaires, représentation d'état, placement de pôles, filtrage de Kalman, commande LQ/LQG.
%        \item Chargé de Td/Tp, 4$^{ème}$ année - électronique d'instrumentation, conversion d'énergie faible puissance
%        \item Concours ENI, Recrutement de première année
%    \end{itemize}
%}
\cventry{2009-2010}{Ingénieur R\&D}{IRIS-RFID}{Brest, France}{Hardware designer}{}
%    \begin{itemize}
%        \item Hardware designer
%%        \item Spécification des besoins matériels pour les différents lecteurs RFID UHF de l'entreprise
%%        \item Développement de cartes électroniques (saisie de schéma, routage et prototypage)% et intégration mécanique
%%%        \item Intégration mécanique
%%        \item Mise en production (très faible série)
%    \end{itemize}
%}%
\cventry{2008-2009}{Contrat de professionnalisation}{IRIS-RFID}{Brest,~France}{}{
%    \begin{itemize}
%        \item Spécification des besoins et achat d'équipements d'instrumentation et de protoypage
%        \item Premiers développements sur les lecteurs RFID UHF
%    \end{itemize}
}%

\section{\textbf{Formation}}

\cventry{2018}{Formation C++}{Dawan}{Nantes, France}{35h}{}
%Objectifs: Apprendre la Programmation Orientée Objet avec C++. Être capable de développer en autonomie avec C++.}

\cventry{2012-2016}{\textbf{Doctorat}{~en Sciences de l'Ingénieur}}{\IRDL}{Brest, France}{}{Sujet: \textit{\og Contribution à la modélisation multi-physique et au contrôle optimal d'un générateur houlomoteur - Application à un système deux-corps\fg{}}}

\cventry{2010-2011}{Master 2 - Recherche}{Universit\'e de Bordeaux I}{Bordeaux, France}{position 2/15}{Spécialité: Automatique et Mécatronique pour les systèmes Automobiles, Aéronautiques et Spatiaux~(AM2AS)\\Sujet: \og\textit{Application de la commande sans modèle pour la régulation en vitesse variable d’une Machine à Courant Continu}\fg{}}

\cventry{2004-2009}{Diplôme d'ingénieur généraliste}{\ENIB}{Brest}{France}{
%    \begin{itemize}
%        \item 5$^{ème}$ année: Contrat de professionnalisation, \textit{IRIS-RID}, Brest, France.
%        \item 4$^{ème}$ année: Projet de fin d'étude (6 mois) - Développement d'un enregistreur de données pour un prototype d'éolienne suburbain de la société WINCAP ENERGY, Brest, France.
%    \end{itemize}
}

\section{\textbf{Compétences}}
\cvitem{Ingénierie}{\textit{Calcul/Modélisation}: MATLAB/Simulink, Scilab, NEMOH (ECN)}
%\cvitem{}{\textit{CAD}: Solidworks (mCAD) - Eagle, Altium Designer (eCAD)}
\cvitem{}{\textit{Langages/Outils}: MATLAB, C/C++, Python / Git}
%\cvitem{}{\textit{Outils de d\'evelopement}: Git}
%\cvitem{}{\textit{IDE microcontrôleur}: MPLAB (PIC), IAR, KEIL}
%\vspace{.25cm}
\cvitem{Bureautique}{LaTeX, MS Office}
%\vspace{.25cm}
\cvitem{Langue}{anglais (lu/écrit/parlé couramment)}

\section{\textbf{Centres d'intérêts}}
\cvitem{}{Hockey (en compétition), pêche, chasse sous-marine, bricolage, cuisine}
%\cvitem{Bricolage}{}

\end{document}
